
% SECTION : japanses {{{
\section{日本語}
\label{sec:japanese}
\parindent=0em

% TABULAR TABLE : hiragana {{{

\tabulartable
{\columnwidth}
{ l|lllll }
{

	\rowcolor{table-subtopic}
	\multicolumn{6}{c}{Hiragana : 平仮名} \\ 
	\midrule
	- & ん &    &    &    & \\
	- & あ & い & う & え & お \\
	k & か & き & く & け & こ \\
	g & が & ぎ & ぐ & げ & ご \\
	s & さ & し & す & せ & そ \\
	z & ざ & じ & ず & ぜ & ぞ \\
	t & た & ち & つ & て & と \\
	d & だ & ぢ & づ & で & ど \\
	n & な & に & ぬ & ね & の \\
	h & は & ひ & ふ & へ & ほ \\
	b & ば & び & ぶ & べ & ぼ \\
	p & ぱ & ぴ & ぷ & ぺ & ぽ \\
	m & ま & み & む & め & も \\
	y & や &    & ゆ &    & よ \\
	w & わ &    &    &    & を \\
	r & ら & り & る & れ & ろ \\
}

% }}} End TABULAR TABLE :  hiragana

% TABULAR TABLE : katakana {{{

\tabulartable
{\columnwidth}
{ l|lllll }
{

	\rowcolor{table-subtopic}
	\multicolumn{6}{c}{Katakana : 片仮名} \\ 
	\midrule
	- & ン &    &    &    & \\
	- & ア & イ & ウ & エ & オ\\
	k & カ & キ & ク & ケ & コ\\
	g & ガ & ギ & グ & ゲ & ゴ\\
	s & サ & シ & ス & セ & ソ\\
	z & ザ & ジ & ズ & ゼ & ゾ\\
	t & タ & チ & ツ & テ & ト\\
	d & ダ & ヂ & ヅ & デ & ド\\
	n & ナ & ニ & ヌ & ネ & ノ\\
	h & ハ & ヒ & フ & ヘ & ホ\\
	b & バ & ビ & ブ & ベ & ボ\\
	p & パ & ピ & プ & ペ & ポ\\
	m & マ & ミ & ム & メ & モ\\
	r & ラ & イ & ル & レ & ロ\\
	y & ヤ &    & ユ &    & ヨ\\
	w & ワ &    &    &    & ヲ\\


}

% }}} End TABULAR TABLE :  katakana

% https://nihongoipsum.com/

「ハムレット」はこれまでで最もおもしろい戯曲だと言われている。 ２人の外国人にあったが、１人はカナダから来た人で、もう１人はイギリスから来た人だ。 ８時にヒースロー空港に到着する予定です。 日本人ならそんなことはけっしてしないでしょう。 エヴェレスト山は海抜２９、００２フィートです。 これが探していたものだ」と彼は叫んだ。 ８ギガバイトのハードディスクがあれば十分だと思います。 「どうかしたの？」と小さい白いウサギが聞きました。 いやしくも何かをするなら、じょうずにやりなさい。 私たちがそこへ行くかどうかを決めるのは君の責任だ。

申し訳ないけど長居できないんですよ。 「野生の動物はロボットではありません」と彼女は言う。 彼らのコミュニケーションは我々が考えてきたものよりはるかに複雑かもしれません。 彼の話はあまりにも馬鹿げていたので誰も信じなかった。 あんたらの名前なんか興味ないね。どうせこの仕事が終わるとお別れだ。 いや、大丈夫だ。 イルカは頭のよい遊び好きな生き物だ。 いや駄目です。 うちは黒１匹、白２匹で、３匹の猫を飼っている。 村人たちは皆、行方不明になった猫を探すために山の中へでかけた。

いや、大丈夫だ。 ３０００個お買い上げいただければ、３パーセント割引いたします。 すぐに諦めて昼寝をするかも知れない。 ２、３ページの英語を訳すのに２時間以上もかかりました。 ブラウンさんをお願いします。 １０２゜Ｆの熱があります。 ２、３ページの英語を訳すのに２時間以上もかかりました。 １０年は待つには長い時間だ。 今日はとても暑い。 あばたもえくぼ」って言うからね。

日本には美しい都市が多い。例えば京都、奈良だ。 いよいよという時に言葉が出ない。 社長さんの車種と色は？ すぐに諦めて昼寝をするかも知れない。 ３年前に東京へ来て以来ここに住んでいる。 そこで私たちを待っている幸福が、私たちが望むような幸福ではないかもしれない。 いろいろな意味で、正直が最善の策であることは言うまでもない。 ログアウトするんじゃなかったよ。 ３人のうちの１人が芝刈り機で私の庭を大雑把にさっと刈り、もう一人が妻の庭の端の伸びた雑草をさっと２、３回刈り、残りの一人はトラックに上がってタバコをすっていた。 インクで書かなければだめですか。

いまはもうこの種のちょうは絶えてしまっている。 日本人ならそんなことはけっしてしないでしょう。 １か月あまり名古屋に居たことがある。 彼の話はあまりにも馬鹿げていたので誰も信じなかった。 エヴェレスト山は海抜２９、００２フィートです。 １か月あまり名古屋に居たことがある。 「野生の動物はロボットではありません」と彼女は言う。 ７月には七夕がある。 ２、３年でフランス語に熟達するのはきわめて難しい。 あばたもえくぼ」って言うからね。



\sectionend
% }}} END SECTION : japanese

